趕絕平價雪糕檔 西九龍中心踩多腳fb為另一雪糕店宣傳捱轟

趕絕平價雪糕檔 西九龍中心踩多腳
fb為另一雪糕店宣傳捱轟

要聞

【本報訊】在西九龍中心經營1年的雪糕車仔檔「ICE cha cha」，大受歡迎卻不獲商場續租，將於周日（14日）結業。 商場前日於facebook轉載另一間租戶「雪糕達人」訪問，並在帖文呼籲「鍾意幫襯小店」的市民光顧，卻完全無解釋為何同層有店舖「被結業」，遭網民狂轟。ICE cha cha店主斥商場做法無稽，「與其做呢啲嘢，不如話我知點解唔續租啦。」
記者：廖梓霖

以5元兩球雪糕揚名的車仔檔ICE cha cha，因不獲續租將在周日結業。有傳媒早前訪問商場同樓層另一間雪糕店「雪糕達人」，該訪問前日被西九龍中心轉載在商場官方facebook，帖文呼籲「『鍾意幫襯小店』嘅你，記得幫襯啦」、更指「有人話細細個已幫襯另一間，但其實只係開咗1年」。帖文一出，即造成一波公關災難，被網民批評挑釁、揚言不再光顧該商場。

Calvin與母親（圓圖）經營的ICE cha cha將於周日結業，昨有大批顧客光顧。伍嘉亮攝

雪糕達人店稱因受西九龍中心吹捧而被罵。

西九龍中心早前於專頁轉載有關雪糕達人的訪問，但同時疑暗踩ICE cha cha。

商場昨日於專頁發道歉聲明。

疑賣太便宜遭同行投訴

雪糕達人前晚亦在fb斥商場做法令店舖「被誤會成本公司和另一間雪糕店對立……因為本店都不知道發生什麼事，歡迎媒體介入」。商場昨刪除帖子，並在fb發新帖致歉，指發表的言論，如造成任何不安、困擾及不良影響，向各商戶及網友道歉。
雪糕達人店主黃先生指，商場發出該帖文前無知會過他，而自從該帖文發佈後，不少途人經過他的雪糕店叫罵表示不滿，「話我垃圾」，他很無奈，「我覺得無通知我就出fb，唔係咁好囉，我亦唔係咁嘅意思」，強調自己絕對無投訴ICE cha cha，期望西九龍中心安排職員與他及ICE cha cha一同對話，釋除公眾疑慮。
ICE cha cha昨有大批顧客光顧，要久候至少一小時才能買雪糕。店主Calvin認為商場做法無稽，猶如轉移視線，「我哋都就走（結業）啦，搞咁多嘢為咩箒？」他指，由被通知不獲續租至今，曾多番嘗試與對方對話，了解不獲續租原因，皆不獲答覆，「我打畀租務部，cut我線，我搵唔到答案。」
Calvin指，早前獲雪糕供應商通知有同商場其他租戶批評他的雪糕賣得太便宜，已有心理準備要結業，「遠到葵涌、天水圍都投訴我，好似我影響晒全香港經濟。」他指開店只為回饋社會，「唔好搞到咁複雜啦。」
為答謝客人連日排隊支持，ICE cha cha周日結業前，將派發300份禮品包。Calvin指正找尋在深水埗其他舖位捲土重來，惟自己有正職，相信不會短期內復業。西九龍中心大業主為菲律賓富商陳永栽，該商場在截稿前未有回覆本報。

相關新聞

美食廣場改建斜凳遭非議

要聞 5小時前

西九龍中心牛肉麵好難食？大埔小店被逼遷 轉戰西九

ketchuper 4小時前

唔喺曲線嚟？

好心RUDY你就食少D雪糕啦

認真想討論，唔知大家點睇
其實依間所謂小店實際上淨係開星期六，日，最多人流既時間，平日唔開，而佢嗰種車仔檔既係短約，平租
比嗰啲長期租客投訴我覺得都好正常，人地日日開唔理多唔多人流既日子，比既租又多啲，你同我淨係開六，日，搶生意又合唔合理呢？

點解賣得平俾長期租客投訴係正常?
最唔明白點解你係企喺商家角度黎睇呢件事?
人哋平賣雪糕冇錢賺嘅生意可以談得上係「搶生意」嗎?
老板出於善心，顧客食得開心，有乜合唔合理?
唔通賺錢係唯一價值嗎?

影出嚟肥姐,真人好瘦架

我諗佢意思係話其他雪糕鋪都好慘捱貴租又俾人禁價

但問題係佢地搵商場出招逼走人係賤

所以你淨係企一個角度諗咪永遠都係人地錯囉
成件事除左商場on9,佢既經營方法都對同行唔公平啦
你平租，短約，淨係開假期，最旺既時間
人地貴租唔理閒日旺日都開
你咁既做法真係冇問題
商場處理手法係鳩，但都要平衡返車仔同鋪既利益嫁？？

行過路過入黎睇下啦喂 繼指大後又一垃圾學店

（各位DSE雞唔該入一入黎）

我冇講過邊個係錯，我只係質疑你嘅諗法有問題姐
咁你咁講做爛市唔計較賺幾多錢嘅人，就要搵方法做低佢，平衡返收益就係正確嘅事?

基本上依家香港市道係瘋狂，竟然覺得呢種常態係正常，做生意拎個良心同時唔計較回報嘅人越來越少，你不如諗下對家有咩方法吸引客人仲實際啦
良性生意競爭不嬲係用方法吸引幾多消費者買單，人哋光明正大做生意講咩同行公唔公平?係咪下下跟行規先叫正確?

原本兩邊都冇錯但問題係商場寧願宣傳另一間鋪，都唔講點解唔俾佢哋續租，係咪搏屌?
今時今日，沉默係一種立場，咩都唔做都係一種方法，更何況依家新聞咁火熱，唔出聲已經係一種表態，逃避緊一個正面問題，呢一刻就會成為問責對象。

唔好以為轉一個角度諗嘢就代表自己好叻叻
雖然話平賣雪糕係佢嘅副業，阻咗其他人用生意搵食嘅人財路，但係公義都唔喺對家雪糕店，因為佢冇受壓迫同趕走，亦唔係做緊咩善事同街坊生意，只係一般做緊生意，咁嘅話就梗係得唔人嘅認同同支持

啲公關炒得啦，一早應該用佢開得唔夠做理由，一個禮拜淨係開2日，如果個個都咁做，平日商場仲有人行咩，只係因為佢係車仔檔先小啲限制姐，一般鋪頭簽約應該會有限佢一個月要開幾多日去保障返自己利益
唔係話佢做啱做錯，只係因為比小店搶左先機，先搞到件事禁難睇，個個都淨係屌商場嗰邊。

其實我只係想講，當大眾淨係將個問題擺落因爲佢平，所縱比人打壓，依一個point太片面，依家淨係集中話商場無理迫走佢，而唔係好全面咁理解件事既因由
當大家知道佢淨係假期開，所以商場唔想租比佢，因為會對商場有影響既時候，又會唔會禁一面倒支持小店呢

唔係先唔先機問題，就算Ice cha cha 今日先開店，人流一樣走到去平價雪糕嗰到

對家一年前已經開店，有一間不問回報嘅店鋪係競爭對手，早就應該要諗方法對應，擺喺到一年幾咩都冇咩表態，呢D 根本唔係車唔車仔檔嘅問題，只要鋪啱，相信Ice cha cha 一樣會做爛市，咁係佢太唔醒水

香港人公關手段做得唔靚係正常，不嬲都差，但諗住依賴公關先係問題。
睇個款就算Ice cha cha 冇咗，對家都唔會好好生意，原因因為個老細太蠢太唔醒目

做生意既野唔係鬥價錢就係鬥質素服務架啦。人地平價賣，你一係平過佢，一係整得好食過佢，但唔係叫商場逼走人。
利申：唔知邊個指使商場咁做，同一層個間可能真係無辜